% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Титульный лист (ГОСТ Р 7.0.11-2001, 5.1)
\thispagestyle{empty} % не отображать номер страницы
\begin{center}
\MakeUppercase{Минобрнауки России}

\noindent\rule{13.3cm}{0.4pt}
\vspace{0pt plus.5fill}

Санкт-Петербургский государственный электротехнический\\
университет <<ЛЭТИ>> им.~В.~И.~Ульянова~(Ленина)
\noindent\rule{11.5cm}{0.4pt}

\end{center}
%
\vspace{0pt plus8fill} % Число перед fill = кратность относительно некоторого расстояния fill, кусками которого заполнены пустые места
\begin{center}
% Название издания набирается на титуле прописными буквами, выделяется полужирным,
% размер шрифта 18 pt, выравнивание по центру (без абзацных отступов),
% междустрочный интервал «Множитель 1,2»
{
% BUG: Шишкова то требует убрать запятые, разделяющие авторов, то не требует; то требует сделать всех авторов заглавными буквами, то не требует
%Р. В. Шалымов,\hphantom{Ш}А. Н. Ткаченко,\hphantom{Ш}Д. Ю. Ларионов
\MakeUppercase{Р. В. Шалымов\hphantom{Ш}А. Н. Ткаченко\hphantom{Ш}Д. Ю. Ларионов}
\vspace{0pt plus3fill}

%        \fontsize{18pt}{22pt}\selectfont
%        \SCFontSize
        \large % \large соответствует размеру шрифта 17,28 pt - good enough™
        \bfseries
% \protect нужен из-за бага в старых версиях TeXLive (https://tex.stackexchange.com/a/60495).
\MakeUppercase{\SCBookTitleBroken}
}

\vspace{0pt plus3fill}
Учебное пособие
\end{center}
%
\vspace{0pt plus10fill}
{\centering
Санкт-Петербург

Издательство СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>

\SCBookYear\par}
